轟拜登文遭拒刊 普立茲得主辭職

節錄

轟拜登文遭拒刊 普立茲得主辭職

參與揭破美國「稜鏡計劃」 而獲新聞界最高榮譽普立茲獎的記者格林沃爾德 （Glenn Greenwald）前日披露，他有份創辦的新聞網站「The Intercept」，對他一篇批評民主黨總統候選人拜登的報道作出審查並拒絕刊出，他因此已辭職。網站則反指格林沃爾德自甘降低新聞標準。

相關新聞：特朗普力推美國夢 搶拜登拉美裔票

■格林沃爾德

曾與斯諾登揭美監控計劃

53歲的格林沃爾德前日在網誌發文，指控The Intercept編輯群「審查我本周寫的一篇文章」、表明要「刪除文中批評拜登的所有段落、否則拒絕刊登，是侵犯了我編輯自由的合約權利」。The Intercept是格林沃爾德與「叛諜」斯諾登合作揭美國監控計劃後，2014年與另兩名記者共同創立的調查報道媒體。

格林沃爾德在文中指控主流傳媒偏袒拜登，批評眾多傳媒對《紐約郵報》。。。。。。。。。。，指他在烏克蘭有不當商業活動，透過安排與拜登接觸牟利。

相關新聞：拼關鍵佛州 造勢會防疫迥異

現居巴西的格林沃爾德並批評，The Intercept走向「充斥壓制與審查、意識形態同質化的主流傳媒的趨勢」。

但The Intercept隨即反駁，指他們只是要求格林沃爾德在文中為指控提出證據。。。。。。。。。。

另外，美國司法部官員確認，聯邦調查局（FBI）去年開始調查亨特與商業拍檔涉洗錢的指控，調查目前未結束。

法新社/美國《紐約郵報》